韓國瑜：香港人移民高雄比歐美更棒

高雄市長韓國瑜拋出「香港村」被質疑是集中式管理，今天他和企業座談時，針對「香港村」被形容成「納粹式的集中管理」一事反擊，他是基於高雄市的下一階段做準備。

韓國瑜下午參訪岡山本洲產業園區並和業者座談，市府經濟發展局長伏和中也說明市府的紓困和減稅方案。韓國瑜、民政局長及市議員等聽取業者有關疫情、園區發展、法令鬆綁等建議，韓國瑜允諾盡力協助。

受關注的是，韓國瑜與業者座談時表示會和業者站在一起，扮演企業的好朋友、好夥伴等，允諾會在土地稅、房屋稅方面做出讓人民有感的決策。他談到不可預知的嚴峻疫情，籲企業蹲好馬步，市府正在為下一階段做準備，規劃打造「香港村」。

韓國瑜昨天提出「香港村」的構想遭到多名民進黨市議員的批評，有人指他封建式思維要集中管理香港人等。他針對「香港村」構想被批評一事說，「有的人簡直是亂罵一通，說是學納粹的集中營管理，真的有神經病啊」。

他表示，香港人到高雄距離最近，如果港人要往歐州、美國移民或者來台灣走到台北可能沒想到高雄；結果到高雄後發現雙語教育最棒。現有48所學校，明年會有96所，加上高雄有好的醫療、交通及美食、環境等。

韓國瑜指出，市府規劃短期是200到300人，如果港人來了2000或3000人，自然可以到別的地方去買房子，「這跟納粹集中營有什麼關係」。他表示，高雄要跳躍推升不能坐以待斃，市府不會諉責、搪塞，「能做就做、不能做就告訴之」，盼和企業的溝通管道暢通。

香港村 聽落唔錯, 但提出人係 韓國瑜就不了

佢依家好似想騎劫計劃咁

我都咁諗

Btw有諗過想移民去台灣

劃一忽做特別行政區
行普通法
英聯邦醫療standard
每年交5% 政府盈餘俾台灣政府
包你fat fat到喊

係咁好就唔會d台灣人都移去美國啦

好呀，搬到高雄一腳踢你落台

不過香港人頂爛市性格
好快會乞台灣人憎
相見好，同住難

如果我移民去高雄
去到一定照反佢投小英

唔好
咁樣同殖民台灣有咩分別？

佢lead的話實會專登整到中台矛盾

X2

即係特首變咗做Korean Fish

x3

x4

即係買樓平d？等香港人去高雄做投資？

NoNoNo
咁樣台灣人咪蝕晒
香港人到時一定好乞人憎

香港人盡量螎入台灣社會

即係在「香港村」行一國兩制, 權力核心都實係全部中共既人
中共會不停谷呢個地方 然後越黎大條村
成個高雄變一國兩制

唔好俾韓國瑜又鳩噏番生

要學國語和閩南話

韓國愚去韓國做總理比高雄市長更棒!

搶工作 推高樓價 呢d問題一定會搞到本地人不滿

邊有咁簡單

輸入是香港啲支那人去

黃捷：如果對｢香港村｣這麼關注的話，為何又在去年對香港議題大多「不知道、不曉得」，甚至是摧毀香港人信心的行動，如果韓國瑜希望港人來高雄，要講清楚自己對反送中的想法，甚至是譴責港府等，如果敢大聲表達的話，再來談「香港村」的構想。

比台灣後生仔屌爆
搶工作機會 搶女 搶地

到時香港人會變成香港班新移民，神憎鬼厭

唔係話抄蔡蔡子？
不過佢提出就冇幾多香港人會buy囉
真係狗都唔屌
等佢赤化完賣撚晒班人都未知

不了

整咗先講成日開空頭支票

香港村 構思ok
類似中華街，唐人街咁

但提倡者係韓國魚..
Errrrr

擺明想台灣人當我地係支那蝗蟲

放心 佢肯定唔係同黃絲講
係同廢老藍絲講

我甚至諗，佢可能覺得香港人普遍學歷，競爭力高
過到去好大機會搶佔左啲高薪職業，從而離間港台關係，順便令啲民眾將不滿轉移去蔡英文，因為蔡英文一直撐香港抗爭者

如果好多香港抗爭者去到台灣，令佢哋本土利益受損，就正正可以將矛頭指向民進黨

屌, 如果佢唔落台真係唔會考慮高雄囉

發大財

係, 香港人呢種完全冇人情味可言
去廣東d人都好相遇好多
都唔明點解香港人對陌生人咁重敵意

但問題係, 高雄有足夠空缺容得呢班專業人士咩?
正常呢類人都會去台北搵機會啦

你都on9 台灣人到時候睇香港人就係我地香港人睇新移民咁架唔

原來佢係專業分化撚

兩睇台北機會更多，但樓價近年升得幾快

知道香港議題唔會令高雄發達，但建香港村可以令高雄發達，真正發大財

好容易比中共滲透

諗好點防支那狗用漏洞湧入去先 防唔到就變相賣台 仲有港人要入都要先做好政治審查

少量移民，起碼會融入社區，大量移民就真係代台灣人多L謝佢

其實佢隻共諜係咪特登分化台港關係
畢竟關乎自身利益 即使台灣人再支持香港社運都無可能同時支持埋接收香港人

所以好多台北返工嘅人住晒去新北

講野無尾音，容易起火就鬧人

畀錢租地，新香港。

用人哋嘅地方好心就畀心機融入啦，況且台灣人對香港人咁好，唔好背叛人

你睇香港同支那留學生圈子喺外國所作所為就知點解歧視佢地係抵撚死

所以咪話騎劫緊

講乜都得啦
依架連入台證都做唔到呀

5月麻煩高雄人投佢一票
等韓市長盡快卸甲歸田
同佢夫人李佳芬共享天倫之樂

因為歸屬感低，大家唔互相信仼，去到抗爭嗰時，互相勁有人情味，證明係體制問題，唔係人既問題

收皮喇 去到咪要講putonghua

唉, 我係攝影撚, 玩紀實
省港澳同甚至廣西舊區我都行過
正正係香港呢舊豬頭骨好難啃

呢樣野係我對香港意興闌柵嘅最大原因
工作上同事互不相信, 鄰居唔打招呼
呢兩樣野真係搞到我好灰

唔知點解香港人會咁樣，我做公司外勤工作，經常去唔同大厦做野，有時會感覺到d街坊住客充滿敵意。

唔止, 我曾經分析過
有幾種原因, 政治只係一部分
其他有城市規劃、住屋、工作待遇、教育制度同埋經濟結構等等等

人如其名,多嚿魚

香港舊區以前街坊好多都會玩到好熟
甚至另一半都係住附近
但而家市區重建, 加上搬屋當食生菜
我住左間屋20幾年, 原來樓下個婆婆走左
後人賣樓, 換左個好惡嘅鄰居
呢種街坊, 點會唔衰?

送中村就有

佢係咪有心引起港台矛盾

韓市長柒夠未
臭港啲人又算死草又冇禮貌
所謂自己人都憎撚到自己人入骨
重話要台灣人收呢班垃圾入嚟

韓國瑜不了

問佢反送中就不知道不清楚
而家選唔到總統要面對罷免，就要錢要政績就話香港人好捧

korea fish no thanks

不如叫台灣佔領香港
照行 真 一國兩制
香港交5%稅俾台灣仲好啦

條冚家剷以退為進

成績表！黃圈手足頻道高手紹突破三萬！下一步推上五萬！

x5

移民高雄？
高雄=國家？
高雄=台灣=台灣=國家
奶共認證

講得好

所以希望罷免成功

佢係咪害9香港人？
移民又唔係殖民 移民就要融入當地
學埋啲支那人 同唐人街圍爐有咩分別？

其實住舊樓都仲有呢種情懷既
我住開舊樓，仲有種鄰里關係
雖不至於舊屋村果種
但都會打招呼，試過想炒蛋無蛋去問隔離屋借
同事之間係隨住工作經驗愈多，就會愈不信任人
fresh既時候同同事係可以做到好朋友

有冇諗過係因為係香港嘅生活質素極之唔好，做樓奴做到人都頹曬，變到個人好晦氣同好投機主義?

如果純香港人，情況唔會勁
你有錢都唔揀高雄啦

想去墾丁，日日陽光海灘，比堅尼台妹

除非有政治審查
唔係班賤種藍屍實跟住去

呢樣你可以喺個城市規劃睇到
d地鋪喺新區通常好少有, 例如將軍澳
明明亞熱帶地區需要好多遮陰而且馬路設計以車優先
樓就越起越高越密, 坐lift都坐到火都黎
呢d種種的確令人更噪

好簡單, 查3代
有直屬做狗就可以ban

韓國瑜一向都車火炮
樓上咁多人咁認真研究做乜

因為舊樓設計flexible
你如果見識過廣州式騎樓, 會更好
因為下面係鋪同埋可以用黎遮風擋雨
鋪頭多數都係民生野, 唔似商場而家千篇一律

街坊容易建立到一種深厚友誼
而70年代舊屋邨好多時都唔會太多天橋呢種on9野隔死晒d路
甚至係會相連, 我見識過黃竹坑村係可以座連住晒
但當然, 我去果陣其中一座20幾年前已經冇左
呢樣野, 可以想像到當時殖民地官員幾貼地

你地諗多左
其實只係俾非香港永久居民嘅支那人移民
即係另類支那殖民
根本唔係香港村

搞左佢堆空頭支票先啦摩天輪呢

一年前，唔少連登仔仲嘲笑緊台灣係繁體支那，估唔到一年後，俾港共、支共玩到要考慮轉戰台灣…

當然，台灣有好嘅地方（民主政治相對成熟，年青人算肯接受新世界價值觀），但係點解之前同香港人會有意見衝突（上面講，一年前嘅情況…）？呢啲分岐，會唔會忽然消失？

講返工作
我正正係英國住過近10年
極之水土不服, 甚至遠離過香港職場一段長時間
做到好頹, 辭過份工3次
由於係熟人工次次都俾人挽留
但份工實在太閪而且我睇穿晒香港人果種唔信任
覺得喺香港打工冇前途
已經諗緊幾時再讀多個碩士上博士算

去屌台妹

依家都係客家人、福建人其他外省人殖民台灣喇

如果唔係個Korea fish講成件事就完美

比香港人租國土算啦

文化問題 香港行功利主義
搵得錢多就係嬴家 由一返工個個都係互不信任到成個社區都係咁

緊係唔好搞香港村呢d野
你移民唔融入當地 咁移嚟做咩
垃圾魚搞埋d垃圾方案
等被罷免啦

到底幾時罷免佢

又講 呢條撚樣永遠得個講字
做到先算啦 中學生功課都有心機過佢d報告

我地咁樣同蝗冇咩分別
一係就搞好香港一係攬炒

去到加入擺韓陣營

從來無笑到佢地
明明就知係班支那人玩分化技倆

呢個概念係好

但真係無人鐘意呢條韓國魚
希望佢唔好再奶共

真，自己搬返港島同阿媽一齊住
佢第一句係唔好同隔離屋講咁多野
依家住左差不多十年
一句野都冇講過，連樣都唔知係乜

移民去, 踢走韓魚XD

續上面分析：

個人相信，以前連登仔同台仔之間嘅衝突，係典型支那文化裏面，嗰種保守(堅持己見）而且鍾意內鬥嘅基因造成…一年嚟，大家有共同敵人（支那），呢啲分岐咪暫時放低囉…

當一班香港人集體移居台灣，如果以＂香港村＂型式，自成一角，日子耐咗（尤其當支那嘅共同威脅減低之後），台港衝突就會恢復…

如果有大批香港人移民台灣，最好嘅做法，都係入鄉隨俗，低調一啲，盡量增加兩地居民嘅溝通同互信…否則好容易變咗支那人移民西方國家嘅情況一樣…

香港人個格 縮骨算爆老撚套 大家望下周邊既人 後生仔會好Ｄ

即係林鄭嘅濕鳩惠州香港村？
又係略水俾中資

有得諗架,不過你收皮先諗

係
民進黨應該借鏡
但兜個圈叫香港島
台灣咁多小島

方便將來國民黨一次過將成村人移交畀支那

晒鳩氣啦 呢條友講嘅野鳩up多同共產黨一樣信唔過 佢講過嘅野有邊樣真係做到 開空頭支票我都識啦

就好似馬來西亞印度村
美國唐人街
日本美國村
不過提出係韓國魚，不了

唔會啦 台灣人比你更仆街

移民去新地方就係搶人土地同job

佢個香港人係咪指個三萬隻
佢仲係做市長就唔想過去

驚班台仔係咁諗嘛

除左左膠都會咁諗

墾丁係屏東縣

仲要有核電廠

移民高雄就移民
不過我張票就

係 但韓粉多不了

同藍屍一樣咁你腦

sad but true, 所以最好唔好喺香港打工
尤其如果屋企經濟有返咁上下能力, 自己做下小生意或者freelance好過

痴撚線, 點解可以猜疑到咁架
你覺得喺呢種地方生活有將來咩?

移民過去, 好想票比你.....罷免你

韓國瑜？

佢其實係想復辟中華民國黨國體制，佢個計劃唔止包香港人，仲包埋馬拉華人。如果真係有人show佢搬去高雄，佢下年選國民黨主席就容易好多。

高雄成立選舉委員會
網上投票
投香港國會
當選人在高雄成立流亡香港政府
開會立憲
收稅（香港走資有大把方法, 大家記得交稅）
建軍
擇吉日返攻
光復香港

p.s.
有民意授權先可以有正當性大量買軍火
到時港共殖民政府就成為非法傀儡政權

ccp代理人講既都信既話
不如信大灣區, dllm

其實罷免到佢未?

二階段聯署比需要嘅多成倍
依家比高雄市選委會審核緊
成嘅6月投票

我想黎阿 但問題係唔撚要你做市長

反對
香港人都台灣
就應融入
唔可以將香港個套強加落去

又想分化柒魚

有道理
最多攪個香港人同鄉會

贊成交多d稅,但唔應該有任何特殊性

聽聞台北市近捷運租屋300-400呎都要NT40000 up...

分化撚

香港人咁難搞你都敢要呀？

連帶旁邊新北都俾人搶貴晒

我願意

我三十中, 由細到大報紙雜誌都係教唔好同主動過嚟嘅陌生人講嘢, 全部都有企圖目的, 久而久之就變成咁冷漠了

香港人識得食窮民建聯
泡菜魚係咪未摸清香港人底勢

我無野講

唔錯得哂

起碼要99年不變，長期政策先得，陣間又係選返國民黨咪仆街？

你以為, 大陸炒樓既思維都係由香港啟發. 香港人本性係咁去到果邊都會咁.

起定港式監獄俾陳仆佳？用心良苦

洗唔洗同番台灣人講 我地唔係垃圾 唔洗特登整條村比我地 我地會跟番移民條件，我地唔係蝗蟲。

高雄人同台北人差好遠

香港人唔洗同當地人爭資源當去開發新界咁

This is a fish story.

邊度嘅人麻煩d

移民過去搞反韓遊行

台灣移民有投票權?
利申唔識

香港村 OK, 含共瑜不OK
一日有佢, 一日都唔會去高雄

一條龍輸出特務
只要通過 大陸就會特快每日150黎香港
然後特務經香港去左韓國魚條賣國賊度

香港人夾錢買苗栗國算啦 台灣人應該會認同

一見韓國瑜
唔好玩啦

韓國瑜講就會覺得係集中營，以前納粹都係咁呃猶太人自願入集中營

原理同joker一樣
你經歷過英治時期就知
多好多人情味，少好多爾虞我詐
政治社會經濟各生態比依家正常好多
根本係世界將人逼瘋

冇咩殖唔殖民，香港本來就應該屬於中華民國

有冇諗過係俾住係香港既共諜移民去台灣，然後支持支那既人慢慢由高雄侵蝕上去？

點解唔係幫香港人搶返香港人既地方?
而係叫香港人移民台灣?
只想講一句身土不二

我完全經歷過
更加去埋宗主國讀書
當時遠離香港人圈子去參觀當地同學屋企
更加搵返細個同d鄰居、同學互相拜訪嘅feel

而家?根本冇可能, 同學、同事都係敵人
只係比成績、業績表現
所以攬炒方向絕對冇錯

明明都係街坊, 何必搞到咁生硬
個情況仲衰過對住法國人

我移去台灣我就唔會同香港人混啦

我會寧願係美國
呢個時勢得美國夠軍事力量保護香港

同埋可以保護當地香港人免受支那人攻擊
而家支那海外好多針, 加澳紐都唔安全
英國好少少, 但個政府奶支

韓特拉

美國應該會借中華民國嘅名義出手
之後香港由台美聯防

黐住個鬼國都磨練唔到敵意就會俾佢淘汰架啦

好似唐人街一樣咁有浸柒味
次人一等不了

香港人毒，唔就識搞好人際關係

韓國瑜快啲死左佢
我再考慮

香港人去到個度做野人工照舊, 你都幾撚頭痛

香港新移民搶綜援搶公屋, 香港人移民係買樓, 點比擬

淨係新界九龍香港島都可以互割就要乜料, 一黎就牛屎佬

關你撚事
挨過罷免先再講野啦

佔咩領，中華民國有香港主權，只係攞返屬於自己既野

咁三個地方發長時期唔同, 城市規劃同生活方式都有分別

當然, 九龍半島會較貼近港島, 因為開發得早
個生活氣息都仲有嘅, 尤其九龍城、半山呢d
反而東九呢類就真係有d自成一角, 觀塘拆到四不像咁

新界更加唔駛講, 除左以前d墟市d設計都係天橋
行死人咩屌

生活方式主要分別係睇身家既啫

咁唔同區中產生活方式已經有分別

新界嘅唔少住偏d, 甚至用車出入
又或者好似Yoho咁, 離地到同元朗市區隔絕
當然, 沙田、屯門呢種舊式新市鎮又另一番景象

港島、九龍分兩種
一種住單幢屋苑或者大型屋苑, 例如太子道、界限街呢種
行去九龍城買野; 另一種係大型屋苑, 好似太古城、美孚
不過個地方攸我印象都唔會太冷冰冰

你有禮貌 人地就有禮貌

香港咁細, 揸住部車係邊度住都唔會差太遠啦
真係山卡拉到香港邊緣咁就無得講啦

我就覺得台中/嘉義抵玩d

我想住蓮麻坑, 呢種與世隔絕我好鍾意

台灣人質素高過歐美

個人喜好, 我就鍾意中間D, 出門口出街方便好多
唔駛下下駛油錢

衛生醫療係
但d中國藍都仲係無腦的
黃安們 唔知要搞幾耐先趕絕到

d女易食又好身材

就快修健保法 到時牛鬼蛇神將會出黎

防止大型群眾活動

點先移到呀
台灣冇WH 又冇打工換宿（指合法打工換宿）
得做生意移民.....

我都覺, 唔係714當日沙田點解可以咁快封死

分化撚 想離間台灣同香港人

係台灣總統蔡英文提出

個落水狗騎劫

去高雄踢你落台